\chapter{Test}
Dette afsnit giver et overordnet forslag til, hvilke metoder der er relevante ved udførelsen af en teknisk test samt en brugertest af \emph{saWux Visualizers} delelementer og opstiller succeskriterierne for denne test \cite[Kap. 9]{finkelstein}.

\section{Teknisk test}
\emph{saWux Visualizer} er en moderne og fleksibel brugergrænseflade, der kombineres med en stor mængde af data. Fejl i præsentationen af data har store konsekvenser for \emph{SC-Tronics} troværdighed.

\subsection{Fremgangsmåde}
Back-end developers anvender tekniske unit tests til at sikre det korrekte dataflow, som beskrevet i figur \ref{img:teknisk:infra}.

\subsection{Succeskriterie}
De tekniske tests skal sørge for at:
\begin{itemize}
    \item Forbindelsen mellem app og produkt er optimal og fejlfri.
    \item Kundens anmodede oplysninger matcher output-data og dens tilsvarende grafer med pålidelig information.
    \item Kunden navigerer gnidningsfrit gennem de forskellige \emph{dashboards} og \emph{cards}.
\end{itemize}

\section{Brugertest}
Gruppens tilgang til bedre datavisualisering af kundens data er baseret på forskellige delelementer: \emph{Dashboard, Cards, Family Mode, Inspiration Mode} og \emph{Inspiration}, der giver kunden et bedre overblik over sit energiforbrug og motiverer denne til at tage en aktiv handling i retning mod dette formål.

\subsection{Fremgangsmåde}
Udvikling af en dummy-app kan skabe et indblik i, om appen opfylder målene opstillet i Value Proposition Canvas (Figur \ref{img:problem:canvas}).

\subsection{Succeskriterie}
\emph{saWux Visualizers} dummy-app til indsamling af data påviser, at:
\begin{itemize}
    \item Målgruppen forstår grafer ved aktiv handling til at opnå en økonomisk besparelse i forhold til sit førhenværende energiforbrug.
    \item Anvendelse af \emph{saWux Visualizer — First to 25}-konkurrencen engagerer hele familien til aktiv, energibesparende handling.
    \item Brug af \emph{saWux Visualizer — Inspiration Mode} bekræfter, hvorvidt der findes interesse i henholdsvis økonomisk besparelse samt en stigende bevidsthed om indeklima og miljø.
\end{itemize}


